\section{Les différents types de systèmes \enquote{Hardened}}
Un grand lot de systèmes peuvent être \enquote{hardened}
\begin{itemize}
	\item un ordinateur
	\item une base de données
	\item un server
	\item un réseau
	\item \dots
\end{itemize}
Par défaut, les smartphones possèdent une couche \acrshort{selinux} déjà implémentée qui rend naturellement le système plus sécurisé.
Lorsqu'un téléphone Android est \enquote{root}, un changement des règles établies par \acrshort{selinux} a lieu.
Ce changement garanti l'accès à des ressources du Kernel auxquelles l'utilisateur ne pouvait initialement pas accéder.
Des systèmes basés sur OpenBSD possèdent déjà une configuration qui garanti un bon niveau de \enquote{hardening}, comme par exemple:
\begin{itemize}
   % \item Un WebServer qui tourne sous Pledge
   % \item Les navigateurs Web tournent sous Pledge
    \item Tout service qui permettrait de se connecter par remote est désactivé
    \item Des partitions pourraient être chargé avec la règle du \verb|W|$\oplus$\verb|X|, qui décrit, soit exécution, soit écriture, mais pas les deux en même temps
    \item Tout flux du micro est désactivé à la base
\end{itemize}
